陳雲：中國外交部要求美方解釋為何介入香港示威，美國國務卿回應說是滑稽指責。

陳雲：中國外交部要求美方解釋為何介入香港示威，美國國務卿回應說是滑稽指責。特朗普總統壓住白宮人員不要隨便回應，先搞掂中美貿易談判再說，中方還未大筆購買美國的農產品。（見《華爾街日報》報導）
大家知道發生什麼事嗎？我們發動的G20 大阪請願及高舉美國國旗請願的效果達到了。
香港成為中方拒絕貿易談判，拖延協議時間的藉口。美方發現香港問題阻礙美方與中共做協議。
中方樂意為香港示威及流水社運提供不斷的刺激但又不鎮壓，以此抹黑美方及拖延談判。中聯辦、解放軍、警察、黑幫，什麼都使出來刺激香港人參加為期一年半的社運。美方就好厭惡，想快些踢走香港問題給中方處理，先是派出泛民解散運動，後來說（消失了三年而退出社運的）「熱普城」、「熱狗」搞鬼（但偏偏不敢說是陳雲），現在鼓吹商界搞獨立調查委員會。
結果會怎樣呢？這種碰撞與推演，終局會如何？我在星期五的文化沙龍會講述。
起碼，中方已經習慣香港的流水社運，並認為這是有利於中方拖延答應美方的貿易協議。有利於我們流水社運的環境已經煉成。
美方想踢開香港問題，中方想香港問題留住（特首都不批准她辭職！），香港忽然卡住了中美談判。這種奇謀妙計，來自《易經》，更來自《春秋》的複雜國際關係的頭腦演練。我的學問和策略，在王朝時代是日用知識（regular knowledge），民國期間廢除經學之後，變成絕學。
今個星期日，開講《春秋》三傳第二期，歡迎來聽講。報名請看我早前的帖文。

諗多咗

完全唔明呢條冷氣鳩up佬點解可以上神枱

口交部又柒出國際